:orphan:

Оригинал этой страницы находится по адресу
`<http://flask-russian-docs.readthedocs.org/>`_

**Краткое содержание:** Попытка "человеческого" (не машинного, не кальки
с английского) перевода документации к пакету Flask (язык программирования
Python 2 и 3), выполненого с учётом синтаксиса русского языка.  Приглашаю
поучаствовать в переводе и в устранении ошибок и недостатков.  Перевод
выполняется как хобби в свободное время, с целью внесения посильного вклада
в развитие и продвижение СПО. При распростанении ссылка на первоисточник
и указание авторства обязательны.

**Состояние перевода: на 07.06.2014 выполнено 60%**. Для большей закоченности
(ликвидации многочисленных "висячих" ссылок) внесён раздел API на начальной
стадии перевода.

Замечания и предложения можно оставить здесь:
https://bitbucket.org/ferm32/flask-russian-docs/issues

либо отправить на почту ferm32 животное гмыло дот ком

либо оставлять через сервис Disqus комментарии (внизу страницы).

Существенная часть перевода к версии 0.9 выполнена
`Владимиром Ступиным <http://vladimir-stupin.blogspot.ru/>`_

Добро пожаловать во Flask
=========================

.. image:: _static/logo-full-rus.png
   :alt: Flask: веб-разработка капля за каплей
   :class: floatingflask

Добро пожаловать в документацию по Flask.  Она разбита на следующие части.
Рекомендуем начать с раздела :ref:`installation`, затем заглянуть в
:ref:`quickstart`. Помимо раздела "Быстрый старт", есть и более детальное
руководство - :ref:`tutorial`, по которому можно создать вместе с Flask
хоть и небольшое, но полноценное приложение.  Если вы хотите
погрузиться во "внутренности" Flask, посмотрите документацию по :ref:`api`.
Общие шаблоны описаны в разделе :ref:`patterns`.

Flask требует наличия двух внешних библиотек: шаблонизатора `Jinja2`_ и
инструментария WSGI `Werkzeug`_.  Здесь данные библиотеки не рассматриваются.
Если захотите углубиться в их документацию, воспользуйтесь следующими
ссылками:

-   `Документация по Jinja2 <http://jinja.pocoo.org/2/documentation/>`_
-   `Документация по Werkzeug <http://werkzeug.pocoo.org/documentation/>`_


.. _Jinja2: http://jinja.pocoo.org/2/
.. _Werkzeug: http://werkzeug.pocoo.org/

.. include:: contents.rst.inc

`Оригинал этой страницы <http://flask.pocoo.org/docs/>`_

© 2012-2014 Перевод ferm32

© 2013 Перевод разделов design, ... http://vladimir-stupin.blogspot.ru/
